+++
title = "创建访问规则"
description = "创建 Kubernetes Ingress，实现计算组件的外部访问。"
weight = 1
+++

通过创建 Kubernetes Ingress，可以实现从集群外部访问计算组件的 Pod。

访问规则创建成功后，会在 Ingress Controller 中自动生成一条与之匹配的转发规则。当 Ingress Controller 接收到请求时，它会匹配访问规则中的转发规则，并分发流量至指定的 Service（内部路由）。

**注意**：在同一命名空间下创建多个访问规则时，不同的访问规则中不允许存在 **域名**、**访问协议**、**路径** 均相同的规则（即重复的访问地址）。

**前提条件**

* 当前命名空间下已有可用 **内部路由**。

* 如果域名需要通过 HTTPS 协议进行访问时，需要提前将 HTTPS 证书凭据以保密字典（TLS 类型）的形式保存在当前命名空间下。

* 当前命名空间所在的项目已分配域名，创建访问规则时有可用域名。

	**说明**：域名资源需要在管理视图的 **网络 > 域名** 功能模块中创建和分配。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入要创建访问规则的项目。

2. 在左导航栏顶部，选择要创建访问规则的命名空间。

3. 单击 **网络** > **访问规则** > **创建访问规则**。在创建访问规则页面，默认使用 **表单** 形式创建访问规则。

4. 在 **名称** 框中，输入 Kubernetes Ingress 的名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。

5. 在 **规则** 区域，配置详细的域名访问规则。单击 **添加规则**，可为更多的域名添加访问权限规则。
	
	* 在 **域名** 区域，选择一个平台中已存在的域名。<br>如果选择了泛域名，需要在泛域名前的输入框中手动输入域名前缀。

	* （非必填）在 **HTTPS** 框中，选择一个存储了 HTTPS 证书的已创建保密字典，作为当前规则中域名的 HTTPS 证书凭据。仅当域名需要 HTTPS 协议时，需要设置此项。<br>如果不填，表示域名默认使用 HTTP 协议。
	
	* 在 **规则** 区域，配置上方域名对应的具体访问规则。  
	单击 ![](/img/add.png)，可添加一条路径的访问规则；单击 ![](/img/deleteicon.png)，可移除一条路径访问规则。 
		* 在 **路径** 框中，输入域名下的访问路径，例如：`/testpath`，必须以 `/` 开头。如果不需要配置具体路径而不配置该项，默认为 `/`。
		
		* 在 **内部路由** 框中，选择一个用于转发流量至计算组件的 Pod 的内部路由。
		
		* 在 **服务端口** 框中，选择一个内部路由的指定端口。
	

7. 在创建页面，单击 **YAML**，可从表单形式切换到 YAML 形式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建访问规则（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作：

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
	
	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **显示更新**，更新的 YAML 内容会以不同颜色显示。 

8. 完成编辑内容后，单击 **创建**。<br>创建后，自动跳转到访问规则详情页面。


